"use strict";(self.webpackChunkbujnicka_dent=self.webpackChunkbujnicka_dent||[]).push([[10],{3932:function(e,n,i){var o=i(8683),a=i(8152),s=i(2791),r=i(184);n.Z=function(e){var n=(0,s.useState)(!1),i=(0,a.Z)(n,2),c=i[0],t=i[1];return(0,s.useEffect)((function(){var n=!0;t(!1);var i=new Image;return i.src=e.src,i.onload=function(){n&&t(!0)},function(){return n=!1}}),[e.src]),(0,r.jsx)(r.Fragment,{children:c?(0,r.jsx)("img",(0,o.Z)((0,o.Z)({},e),{},{alt:e.alt||""})):(0,r.jsxs)("div",{className:"loading",children:[(0,r.jsx)("i",{className:"fa fa-spinner fa-spin"}),(0,r.jsx)("span",{children:"\u0141adowanie zdj\u0119cia"})]})})}},1431:function(e,n,i){i(2791);var o=i(184);n.Z=function(e){return(0,o.jsx)("div",{className:"modal".concat(e.hook.isMounted?" opened":" closing"),id:e.hook.modalClosingId,onAnimationEnd:e.hook.onAnimationEnd,onClick:e.hook.closeModal,children:(0,o.jsxs)("div",{className:"modal-body",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:e.title}),(0,o.jsx)("div",{className:"modal-body-content",children:e.children}),(0,o.jsx)("div",{className:"modal-body-close",id:e.hook.modalClosingId,onClick:e.hook.closeModal,children:(0,o.jsx)("i",{className:"fas fa-times",id:e.hook.modalClosingId,onClick:e.hook.closeModal})})]})})}},8570:function(e,n,i){var o=i(8152),a=i(2791),s=i(184);n.Z=function(e){var n=(0,a.useState)(0),i=(0,o.Z)(n,2),r=i[0],c=i[1],t=function(){return c(window.pageYOffset)};return(0,a.useEffect)((function(){return window.addEventListener("scroll",t),function(){return window.removeEventListener("scroll",t)}}),[]),(0,s.jsxs)("div",{className:"banner",id:e.id,style:{transform:"translateY(-".concat(.5*r,"px)")},children:[(0,s.jsx)("div",{className:"banner-title",children:(0,s.jsxs)("h1",{children:[(0,s.jsx)("i",{children:e.text}),e.text2]})}),e.children]})}},4341:function(e,n,i){var o=i(8152),a=i(2791);n.Z=function(){var e="modal-closing",n=(0,a.useState)(!1),i=(0,o.Z)(n,2),s=i[0],r=i[1],c=(0,a.useState)(null),t=(0,o.Z)(c,2),l=t[0],d=t[1];return{openedModal:l,isMounted:s,openModal:function(e){d(e),r(!0)},closeModal:function(n){n.target.id===e&&r(!1)},modalClosingId:e,onAnimationEnd:function(){s||d(null)}}}},2109:function(e,n,i){i(2791);var o=i(1431),a=i(184);n.Z=function(e){return(0,a.jsx)(a.Fragment,{children:"Z\u0105b filarowy"===e.hook.openedModal&&(0,a.jsxs)(o.Z,{title:"Z\u0105b filarowy",hook:e.hook,children:[(0,a.jsxs)("p",{children:["Do stworzenia mostu potrzebne s\u0105 ",(0,a.jsx)("b",{children:"2 miejsca podparcia"})," wi\u0119c z\u0119by s\u0105siaduj\u0105ce z luk\u0105 staj\u0105 si\u0119"," ",(0,a.jsx)("b",{children:"filarami mostu - z\u0119bami filarowymi"}),"."]}),(0,a.jsxs)("p",{children:["Most jest uzupe\u0142nieniem protetycznym wykonywanym w przypadku tzw. braku mi\u0119dzyz\u0119bowego, czyli gdy luka po obu stronach s\u0105siaduje z innymi z\u0119bami. S\u0105 one kluczowe w wykonaniu mostu, staj\u0105c si\u0119 miejscem jego podparcia, b\u0119d\u0105c tzw."," ",(0,a.jsx)("b",{children:"z\u0119bami filarowymi"}),"."]})]})})}},7836:function(e,n,i){i(2791);var o=i(184);n.Z=function(e){var n=e.children;return(0,o.jsxs)("div",{className:"important-info",children:[(0,o.jsxs)("div",{className:"important-info-title",children:[(0,o.jsx)("i",{className:"fas fa-info-circle"}),(0,o.jsx)("h5",{children:"Wa\u017cne"})]}),(0,o.jsx)("p",{children:n})]})}},94:function(e,n,i){i.r(n),i.d(n,{default:function(){return z}});var o=i(8570),a=i(7836),s={Bridge:i.p+"static/media/bridge.78679f192f252fbcbcb9.jpeg",Crown:i.p+"static/media/crown.4f66f66e2fb610adc606.jpeg",FrameDenture:i.p+"static/media/frame_denture.72ad8b32cac344a02751.jpeg",FullDenture:i(1728),HaspDenture:i(8054),ImplantsDenture:i.p+"static/media/implants_denture.e2f2bea1e199659f4bfb.jpeg"},r=i(3504),c=i(2109),t=i(4341),l=i(3932),d=i(184);var z=function(){var e=(0,t.Z)();return(0,d.jsxs)("main",{className:"page-wrapper",role:"main",children:[(0,d.jsx)(o.Z,{id:"prosthodontics",text:"Protetyka"}),(0,d.jsxs)("article",{className:"page-content",children:[(0,d.jsxs)("section",{"aria-labelledby":"what-is-prosthodontics",children:[(0,d.jsx)("h2",{id:"what-is-prosthodontics",children:"Czym jest protetyka"}),(0,d.jsxs)("div",{className:"text-img upright",children:[(0,d.jsx)("div",{className:"photos",children:(0,d.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,d.jsx)(l.Z,{src:s.ImplantsDenture,alt:""}),(0,d.jsx)("span",{children:"Proteza na implantach"})]})}),(0,d.jsxs)("div",{children:[(0,d.jsxs)("p",{children:[(0,d.jsx)("dfn",{children:"Protetyka"})," to dzia\u0142 stomatologii zajmuj\u0105cy si\u0119"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"uzupe\u0142nianiem utraconych z\u0119b\xf3w"})," lub ich cz\u0119\u015bci w przypadku, gdy nie jest mo\u017cliwa ich odbudowa zachowawcza lub zosta\u0142y one ca\u0142kowicie utracone z innych powod\xf3w."]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Dotyczy zar\xf3wno uzupe\u0142nienia braku pojedy\u0144czego z\u0119ba, jak i braku ca\u0142ej grupy z\u0119b\xf3w. Pozwala ona na ",(0,d.jsx)("b",{children:"odtworzenie wcze\u015bniejszej"})," sytuacji w jamie ustnej,"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"przywr\xf3cenie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci"})," ","narz\u0105du \u017cucia oraz ",(0,d.jsx)("b",{children:"pi\u0119knego u\u015bmiechu"}),"."]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Dzisiejsza protetyka daje szeroki wachlarz r\xf3\u017cnych rozwi\u0105za\u0144,"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"dostosowanych do mo\u017cliwo\u015bci finansowych"})," ","pacjenta. Zosta\u0142y one opisane ni\u017cej."]})]})]}),(0,d.jsx)("h3",{children:"Dlaczego warto podj\u0105\u0107 leczenie protetyczne"}),(0,d.jsx)("p",{children:"Braki z\u0119bowe maj\u0105 bardzo negatywny wp\u0142yw na pozosta\u0142e z\u0119by. Powoduj\u0105, \u017ce:"}),(0,d.jsxs)("ul",{children:[(0,d.jsx)("li",{children:"z\u0119by s\u0105siaduj\u0105ce z luk\u0105 przechylaj\u0105 si\u0119 w jej stron\u0119"}),(0,d.jsx)("li",{children:'z\u0119by przeciwstawne "wychodz\u0105" ze swoich z\u0119bodo\u0142\xf3w zajmuj\u0105c miejsce po utraconych z\u0119bach'}),(0,d.jsx)("li",{children:"w miejscu usuni\u0119tego z\u0119ba zanika ko\u015b\u0107"})]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["To wszystko ma wp\u0142yw na relacj\u0119 mi\u0119dzy szcz\u0119k\u0105 a \u017cuchw\u0105 i ",(0,d.jsx)("b",{children:"mo\u017ce doprowadzi\u0107 do"})," ",(0,d.jsx)(r.rU,{to:"/oferta/leczenie-staw\xf3w-skroniowo-zuchwowych",children:"chor\xf3b staw\xf3w skroniowo-\u017cuchwowych"}),", nieprawid\u0142owo\u015bci zgryzowych, utraty kolejnych z\u0119b\xf3w lub utraty estetyki, a w skrajnych przypadkach nawet problem\xf3w psychicznych."]}),(0,d.jsxs)(a.Z,{children:["Utraconego z\u0119ba warto ",(0,d.jsx)("b",{children:"jak najszybciej"})," uzupe\u0142ni\u0107 nowym."]})]}),(0,d.jsxs)("section",{"aria-labelledby":"crown-inlays",children:[(0,d.jsx)("h2",{id:"crown-inlays",children:"Wk\u0142ady koronowe"}),(0,d.jsx)("p",{children:"Tak zwane inley'e, onley'e, overlay'e oraz endokorony - odtwarzaj\u0105 utracone tkanki z\u0119ba."}),(0,d.jsxs)("p",{children:["(",(0,d.jsx)(r.rU,{to:"/oferta/inlay-onlay-overlay-endokorony",children:"Pe\u0142ny artyku\u0142 o wk\u0142adach koronowych znaduje si\u0119 tutaj"}),")"]}),(0,d.jsx)("h3",{children:"Wk\u0142ady koronowo-korzeniowe"}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Wykonywane s\u0105 ",(0,d.jsx)("b",{children:"w z\u0119bach leczonych kana\u0142owo"})," i s\u0105 rodzajem sztyftu cementowanego w korzeniu jako podbudowa pod koron\u0119 protetyczn\u0105. Wskazaniem do ich wykonania jest znaczne zniszczenie tkanek z\u0119ba w wyniku rozleg\u0142ej pr\xf3chnicy lub jego z\u0142amanie."]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Wk\u0142ady koronowo-korzeniowe"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"wykonywane s\u0105 w laboratorium protetycznym"})," po uprzednim pobraniu wycisku odpowiednio przygotowanego z\u0119ba. Materia\u0142em s\u0142u\u017c\u0105cym do jego wykonania s\u0105 r\xf3\u017cne stopy metali, np. chromo-kobaltowe, z\u0142oto, tytan oraz cyrkon. Decyzj\u0119 o wyborze rodzaju materia\u0142u podejmuje lekarz."]})]}),(0,d.jsxs)("section",{"aria-labelledby":"prosthetic-crowns",children:[(0,d.jsx)("h2",{id:"prosthetic-crowns",children:"Korony protetyczne"}),(0,d.jsxs)("div",{className:"text-img normal",children:[(0,d.jsx)("div",{className:"photos",children:(0,d.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,d.jsx)(l.Z,{src:s.Crown,alt:"veneers"}),(0,d.jsx)("span",{children:"Korona"})]})}),(0,d.jsxs)("div",{children:[(0,d.jsxs)("p",{children:["S\u0105 uzupe\u0142nieniem protetycznym odbudowuj\u0105cym"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"pojedy\u0144czy z\u0105b"}),". Mog\u0105 by\u0107 wykonane"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"na z\u0119bie \u017cywym lub martwym"}),"."]}),(0,d.jsx)("h3",{children:"Rodzaje koron"}),(0,d.jsx)("p",{children:"Korony protetyczne mo\u017cemy podziedzi\u0107 na 3 rodzaje:"}),(0,d.jsxs)("ul",{children:[(0,d.jsx)("li",{children:"korona porcelanowa na podbudowie metalowej"}),(0,d.jsx)("li",{children:"korona pe\u0142noceramiczna na podbudowie cyrkonowej"}),(0,d.jsx)("li",{children:"korona pe\u0142nocyrkonowa"})]})]})]}),(0,d.jsx)("h3",{children:"Korony pe\u0142noceramiczne"}),(0,d.jsxs)("p",{children:["S\u0105 szczeg\xf3lnie ",(0,d.jsx)("b",{children:"godne polecenia"})," ze wzgl\u0119du na:"]}),(0,d.jsxs)("ul",{children:[(0,d.jsx)("li",{children:"pe\u0142n\u0105 biokompatybilno\u015b\u0107 materia\u0142u, z jakiego s\u0105 wykonane (brak chemicznego dra\u017cnienia przyleg\u0142ych tkanek)"}),(0,d.jsx)("li",{children:"szczelno\u015b\u0107 i przyleganie"}),(0,d.jsx)("li",{children:"efekt kosmetyczny idealnie na\u015bladuj\u0105cy naturalny z\u0105b"})]}),(0,d.jsxs)("p",{children:[(0,d.jsx)("b",{children:"Wskazania do wykonania korony"})," pojawiaj\u0105 si\u0119, gdy zniszczenia z\u0119ba przez pr\xf3chnic\u0119 s\u0105 ju\u017c rozleg\u0142e, w z\u0119bie znajduj\u0105 si\u0119 liczne wype\u0142nienia, nast\u0105pi z\u0142amanie z\u0119ba lub wy\u0142amanie jednej z jego \u015bcianek, konieczna jest korekta kszta\u0142tu lub koloru z\u0119ba, ewentualnie trzeba wykorzysta\u0107 z\u0105b jako filar mostu protetycznego"]}),(0,d.jsx)("h3",{children:"Etapy wykonania korony:"}),(0,d.jsxs)("ol",{children:[(0,d.jsxs)("li",{children:[(0,d.jsx)("h4",{children:"Przygotowanie z\u0119ba"}),(0,d.jsx)("p",{children:"W przypadku z\u0119b\xf3w martwych konieczne jest wcze\u015bniejsze wykonanie wk\u0142adu koronowo-korzeniowego jako podbudowy pod koron\u0119."}),(0,d.jsx)("p",{children:"W przypadku z\u0119ba \u017cywego konieczne jest zeszlifowanie zewn\u0119trznej warstwy grubo\u015bci 1-1,5 mm i stworzenie miejsca na przysz\u0142\u0105 koron\u0119. Zabieg przeprowadzany jest w znieczuleniu miejscowym."})]}),(0,d.jsxs)("li",{children:[(0,d.jsx)("h4",{children:"Pobranie wycisk\xf3w"}),(0,d.jsx)("p",{children:"Pobranie wycisk\xf3w obydwu szcz\u0119k."})]}),(0,d.jsxs)("li",{children:[(0,d.jsx)("h4",{children:"Zabezpieczenie"}),(0,d.jsx)("p",{children:"Zabezpieczenie oszlifowanego z\u0119ba akrylow\u0105 koron\u0105 tymczasow\u0105 wykonywan\u0105 w gabinecie."})]}),(0,d.jsxs)("li",{children:[(0,d.jsx)("h4",{children:"Etap protetyczny"}),(0,d.jsx)("p",{children:"Wys\u0142anie wycisk\xf3w do labolatorium protetycznego."})]}),(0,d.jsxs)("li",{children:[(0,d.jsx)("h4",{children:"Zako\u0144czenie"}),(0,d.jsx)("p",{children:"Na kolejnej wizycie, po otrzymaniu nowej korony z labolatorium, jest ona zacementowywana do z\u0119ba."})]})]}),(0,d.jsxs)(a.Z,{children:["Korony protetyczne s\u0105"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"dopasowane kszta\u0142tem i kolorem"})," do s\u0105siednich z\u0119b\xf3w w taki spos\xf3b, aby"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"nie odr\xf3\u017cnia\u0142y si\u0119 od naturalnych z\u0119b\xf3w"})," pacjenta."]})]}),(0,d.jsxs)("section",{"aria-labelledby":"prosthetic-bridges",children:[(0,d.jsx)("h2",{id:"prosthetic-bridges",children:"Mosty"}),(0,d.jsxs)("div",{className:"text-img upright",children:[(0,d.jsx)("div",{className:"photos",children:(0,d.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,d.jsx)(l.Z,{src:s.Bridge,alt:"veneers"}),(0,d.jsx)("span",{children:"Most"})]})}),(0,d.jsxs)("div",{children:[(0,d.jsxs)("p",{children:["S\u0105 uzupe\u0142nieniem protetycznym"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"z\u0142o\u017conym z szeregu koron"}),", uzupe\u0142niaj\u0105cym brak pojedy\u0144czego z\u0119ba lub kilku z\u0119b\xf3w. Cementowane s\u0105 na sta\u0142e do"," ",(0,d.jsx)("span",{className:"text-link",onClick:function(){return e.openModal("Z\u0105b filarowy")},children:"z\u0119b\xf3w filarowych"}),"."]}),(0,d.jsx)("p",{children:"Procedura wykonania most\xf3w jest taka sama jak w przypadku koron protetycznych."}),(0,d.jsx)("h3",{children:"Most teleskopowy"}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Szczeg\xf3lnym rodzajem mostu jest"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"most teleskopowy"}),", kt\xf3rego filarami mog\u0105 by\u0107 zar\xf3wno z\u0119by w\u0142asne pacjenta, jak i implanty."]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Jest to most ruchomy, czyli"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"wyjmowany z jamy ustnej"}),", ale maj\u0105cy szczeg\xf3lne zalety:"]}),(0,d.jsxs)("ul",{children:[(0,d.jsxs)("li",{children:["w przypadku zbyt ma\u0142ej ilo\u015bci w\u0142asnych z\u0119b\xf3w pacjenta, wykonanie dodatkowych filar\xf3w w postaci implant\xf3w umo\u017cliwia uzupe\u0142nienie brakuj\u0105cych z\u0119b\xf3w mostem i"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"unikni\u0119cie protezy"})]}),(0,d.jsxs)("li",{children:["dzi\u0119ki w\u0142a\u015bciwo\u015bciom amortyzuj\u0105cym"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"mniej obci\u0105\u017ca z\u0119by"}),", co ma szczeg\xf3lne znaczenie w przypadku z\u0119b\xf3w s\u0142abiej rokuj\u0105cych, np. z zanikiem ko\u015bci w przypadku chor\xf3b przyz\u0119bia"]}),(0,d.jsxs)("li",{children:["ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015b\u0107 jego wyj\u0119cia,"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"umo\u017cliwia jego przerobienie"})," w przypadku konieczno\u015bci ekstrakcji kt\xf3rego\u015b z filar\xf3w"]})]})]})]})]}),(0,d.jsxs)("section",{"aria-labelledby":"dentures",children:[(0,d.jsx)("h2",{id:"dentures",children:"Protezy"}),(0,d.jsx)("p",{children:"Protezy s\u0105 uzupe\u0142nieniami protetycznymi, mo\u017cliwymi do wyj\u0119cia z ust w dowolnym momencie."}),(0,d.jsxs)("div",{className:"text-img normal reverse",children:[(0,d.jsxs)("div",{children:[(0,d.jsx)("h3",{children:"Protezy akrylowe cz\u0119\u015bciowe lub ca\u0142kowite"}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Zwane s\u0105 te\u017c protezami osiadaj\u0105cymi, ze wzgl\u0119du na zjawisko osiadania protezy wraz z zanikiem ko\u015bci w miejscach brak\xf3w z\u0119bowych. S\u0105 one utrzymywane s\u0105 na z\u0119bach dzi\u0119ki specjalnie ukszta\u0142towanym ",(0,d.jsx)("b",{children:"metalowym klamrom"}),"."]})]}),(0,d.jsx)("div",{className:"photos",children:(0,d.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,d.jsx)(l.Z,{src:s.FullDenture,alt:""}),(0,d.jsx)("span",{children:"Proteza ca\u0142kowita"})]})})]}),(0,d.jsxs)("div",{className:"text-img normal",children:[(0,d.jsx)("div",{className:"photos",children:(0,d.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,d.jsx)(l.Z,{src:s.FrameDenture,alt:""}),(0,d.jsx)("span",{children:"Proteza szkieletowa"})]})}),(0,d.jsxs)("div",{children:[(0,d.jsx)("h3",{children:"Protezy Szkieletowe"}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Podparte s\u0105 ",(0,d.jsx)("b",{children:"na z\u0119bach w\u0142asnych pacjenta"})," ","specjalnymi elementami stanowi\u0105cymi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 protezy. Daje to"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"bardzo dobr\u0105 stabilizacj\u0119"})," i pozwala na ograniczenie zasi\u0119gu, np. p\u0142yty podniebiennej. To z kolei sprzyja znacznemu"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"zwi\u0119kszeniu komfortu u\u017cytkowania"})," protezy."]})]})]}),(0,d.jsxs)("div",{className:"text-img normal reverse",children:[(0,d.jsxs)("div",{children:[(0,d.jsx)("h3",{children:"Protezy bezklamrowe"}),(0,d.jsxs)("p",{children:["S\u0105 one"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"wersj\u0105 kosmetyczn\u0105 protez szkieletowych"}),". Utrzymywane s\u0105 na z\u0119bach dzi\u0119ki r\xf3\u017cnego rodzaju zamkom, przymocowywanym do protezy i koron porcelanowych, wi\u0119c wymagane jest wykonanie po obydwu stronach szcz\u0119ki dw\xf3ch zblokowanych koron porcelanowych."]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Zalet\u0105 tych protez jest"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"bardzo dobry efekt kosmetyczny"}),", poniewa\u017c elementy utrzymuj\u0105ce protez\u0119 s\u0105 umieszczone wewn\u0105trz protezy i niewidoczne na zewn\u0105trz"]})]}),(0,d.jsx)("div",{className:"photos",children:(0,d.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,d.jsx)(l.Z,{src:s.HaspDenture,alt:""}),(0,d.jsx)("span",{children:"Proteza bezklamrowa"})]})})]}),(0,d.jsx)("h3",{children:"Protezy natychmiastowe"}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Protezy te s\u0105 ",(0,d.jsx)("b",{children:"akrylowe"}),", wykonywane w sytuacji konieczno\u015bci jednoczesnej ekstrakcji wielu z\u0119b\xf3w, np. w odcinku przednim, lub prowadz\u0105ce do ca\u0142kowitego bezz\u0119bia."]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Zabieg ekstrakcji wykonuje si\u0119 w momencie, gdy proteza jest ju\u017c wykonana, co umo\u017cliwia pacjentowi"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"unikni\u0119cie sytuacji pozostania bez z\u0119b\xf3w"}),". Najpierw wi\u0119c pobierane s\u0105 wyciski do protez, a dopiero na kolejnej wizycie ekstrakcje z\u0119b\xf3w."]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Proteza tego rodzaju"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"mo\u017ce by\u0107 u\u017cytkowana tylko do 6 miesi\u0119cy"}),", p\xf3\u017cniej wymaga wymiany z powodu zmienionego w wyniku gojenia dzi\u0105s\u0142a."]})]}),(0,d.jsxs)("section",{"aria-labelledby":"why-prosthodontics",children:[(0,d.jsx)("h2",{children:"Wykonanie protez"}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Protezy mo\u017cna wykona\u0107"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"po ca\u0142kowitym wyleczeniu z pr\xf3chnicy"})," wszystkich z\u0119b\xf3w, usuni\u0119ciu z\u0119b\xf3w nie nadaj\u0105cych si\u0119 do odbudowy protetycznej lub nie rokuj\u0105cych dobrze (np. rozchwianych) i ",(0,d.jsx)("b",{children:"przy dobrej kondycji przyz\u0119bia"}),"."]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Na pierwszej wizycie pobierane s\u0105 ",(0,d.jsx)("b",{children:"wyciski"})," obydwu szcz\u0119k, a na kolejnych (ok. 2-3) odbywaj\u0105 si\u0119 tzw. przymiarki, podczas kt\xf3rych"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"pacjent mo\u017ce zobaczy\u0107 efekt ko\u0144cowy"})," i wnie\u015b\u0107"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"ewentualne korekty"})," w kolorze lub ustawieniu z\u0119b\xf3w."]}),(0,d.jsxs)("p",{children:["Dzi\u0119ki tym rozwi\u0105zaniom mo\u017cemy osi\u0105gn\u0105\u0107"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"doskona\u0142e efekty estetyczne"}),"!"]}),(0,d.jsxs)(a.Z,{children:["Przywr\xf3cenie pe\u0142nej funkcji narz\u0105du \u017cucia wp\u0142ywa na"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"dobre samopoczucie"})," i prawid\u0142owe"," ",(0,d.jsx)("b",{children:"funkcjonowanie ca\u0142ego organizmu"}),"."]})]}),(0,d.jsx)(c.Z,{hook:e})]})]})}},1728:function(e,n,i){e.exports=i.p+"static/media/offer_prosthodontics.a8c9a7e48896c3d22e16.jpeg"},8054:function(e,n,i){e.exports=i.p+"static/media/hasp_denture.d418413e06df6ca908c2.jpeg"},8683:function(e,n,i){function o(e,n,i){return n in e?Object.defineProperty(e,n,{value:i,enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0}):e[n]=i,e}function a(e,n){var i=Object.keys(e);if(Object.getOwnPropertySymbols){var o=Object.getOwnPropertySymbols(e);n&&(o=o.filter((function(n){return Object.getOwnPropertyDescriptor(e,n).enumerable}))),i.push.apply(i,o)}return i}function s(e){for(var n=1;n<arguments.length;n++){var i=null!=arguments[n]?arguments[n]:{};n%2?a(Object(i),!0).forEach((function(n){o(e,n,i[n])})):Object.getOwnPropertyDescriptors?Object.defineProperties(e,Object.getOwnPropertyDescriptors(i)):a(Object(i)).forEach((function(n){Object.defineProperty(e,n,Object.getOwnPropertyDescriptor(i,n))}))}return e}i.d(n,{Z:function(){return s}})}}]);
//# sourceMappingURL=10.a9610276.chunk.js.map