"use strict";(self.webpackChunkbujnicka_dent=self.webpackChunkbujnicka_dent||[]).push([[339],{8570:function(a,n,e){var i=e(8152),o=e(2791),r=e(184);n.Z=function(a){var n=(0,o.useState)(0),e=(0,i.Z)(n,2),z=e[0],c=e[1],s=function(){return c(window.pageYOffset)};return(0,o.useEffect)((function(){return window.addEventListener("scroll",s),function(){return window.removeEventListener("scroll",s)}}),[]),(0,r.jsxs)("div",{className:"banner",id:a.id,style:{transform:"translateY(-".concat(.5*z,"px)")},children:[(0,r.jsx)("div",{className:"banner-title",children:(0,r.jsxs)("h1",{children:[(0,r.jsx)("i",{children:a.text}),a.text2]})}),a.children]})}},1339:function(a,n,e){e.r(n);e(2791);var i=e(8570),o=e(184);n.default=function(){return(0,o.jsxs)("main",{className:"page-wrapper",role:"main",children:[(0,o.jsx)(i.Z,{id:"privacy-policy",text:"Polityka Prywatno\u015bci"}),(0,o.jsxs)("article",{className:"privacy-policy",children:[(0,o.jsxs)("section",{children:[(0,o.jsx)("h2",{children:"Informacia o ochronie danych osobowych"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Poni\u017cej znajduj\u0105 si\u0119 podstawowe informacje dotyczace przetwarzania Pana/Pani danych osobowych podanych w karcie historii choroby w zwiazku ze \u015bwiadczeniem na Pana/Pani rzecz ustug medycznych, wymagane przepisami Rozporzadzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dn. 27 kwietnia 2016 r. w sprawie ochrony os\xf3b fizycznych w zwi\u0105zku z przetwarzaniem danych osobowych i swobodnego ich przep\u0142ywu oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (Dz.U.UE L 119 z 4 maja 2016 r.), zwanego dalej RODO. 1. Administratorem Pan/Pani danych osobowych jest dr Magdalena Bujnicka, prowadzaca dziatalnost gospodarcza Gabinet Stomatologiczny Magdalena Bujnicka z siedziba pry ul. Andersena 6 w Warszawie, kod pocztowy 01-911; 2. Kontakt z administratorem danych jest mozliwy pod adresem e-mail: kontakt@magdalena-dent.pl, telefonicznie 22/669-15-97, 609 606 814 lub pisemnie na adres wskazany powyzej; 3. Pana/Pani dane osobowe (w tym dane o stanie zdrowia), beda pretwarzane w celu swiadczenia ustug medycznych ( diagnoza, konsultacja, wykonanie zabiegu) i prowadzenia dokumentacji medycznej. Podstawe prawn przetwarzania stanowi niezbednost przetwarzania do cel\xf3w profilaktyki zdrowotnej, diagnostyki medycznej i leczenia, zapewnienia opieki zdrowotnej oraz zarzadzania ustugami medycznymi ( art. 9 ust. 2 RODO w zw. z art. 3 ust. 1 z dn. 15 kwietnia 2011 r. o dziatalnosci leczniczej oraz art. 24 ustawy z dn. 6 listopada 2008 r. o prawach pacjenta i Rzecznika Praw Pacjenta); 4. Ewentualnie Pana/Pani dane moga by przetwarzane w celu dochodzenia roszczen zwiazanych z zawarta z Panem/Pania umowa na swiadczenie ustug medycznych - w\xf6wczas podstawe prawn przetwarzania danych stanowi niezbednos\xe9 przetwarzania danych do realizacji prawnie uzasadnionego interesu administratora, kt\xf3rym jest mozliwos\xe9 dochodzenia roszczen; 5. Pana/Pani dane beda przechowywane do czasu przedawnienia roszczen wynikajacych z umowy na \u015bwiadczenie us\u0142ug medycznych lub do czasu wyga\u015bniecia obowi\u0105zku przechowywania danych wynikaj\u0105cego z powrzechnie obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\xf3w prawa, w szczeg\xf3lno\u015bci obowi\u0105zku przechowywania dokument\xf3w ksi\u0119gowych i dokumentacji medycznej (w zale\u017cno\u015bci od tego, kt\xf3re z w/w zdarze\u0144 nast\u0105pi p\xf3zniei); 6. Pana/Pani dane moga by przekazywane podmiotom przetwarzajacym dane osobowe na zlecenie administratora a podstawie umowy i wytacznie zgodnie z poleceniami administratora (np. pracownia protetyczna, biuro rachunkowe). Moga by\u20ac ponadto przekazywane podmiotom wymienionym w art. 26 ustawy z dn. 6 listopada 2008 r. o prawach Pacjenta i Rzecznika Praw Pacienta. 7. Pana/Pani dane nie beda przekazywane do odbiorc\xf3w znajdujacych sie poza Europejskim Obszarem Gospodarczym; 8. Przystuguje Panu/Pani prawo dostepu do tresci swoich danych, zadania ich sprostowania, usuniecia, ograniczenia przetwarzania (przy czym w okresie przechowywania dokumentacji medycznej przewidzianym w art. 29 ust. z dnia 6 listopada 2008 r. o prawach pacjenta i Rzecznika Praw Pacjenta prawo do usuniecia danych i ograniczenia ich przetwarzania nie obejmuja Pana/Pani danych zawartych w tej dokumentacji). W zakresie, w jakim podstawa pretwarzania Pana/Pani danych osobowych jest prestanka prawnie uzasadnionego interesu administratora, przystuguje Pan/Pani prawo do wniesienia sprzeciwu wobec pretwarzania Pana/Pani danych osobowych, kt\xf3ry jest wiazacy dla administratora, chyba, ze bedzie on w stanie wykazac, ze w stosunku do Pana/Pani danych istnieja wazne prawnie uzasadnione podstawy, kt\xf3re sa nadrzedne wobec Pana/Pani interes\xf3w, praw i wolnosci lub Pana/Pani dane beda niezbedne do ewentualnego ustalenia dochodzenia i obrony roszczen. Przystuguje Pan/Pani r\xf3wniez prawo wniesienia skargi do organ nadzorczego zajmujacego sie ochrona danych osobowych - Prezesa Urzedu Ochrony Danych Osobowych, jezeli uzna Pan/Pani, ze pretwarzanie odbywa sie w spos\xf3b niezgodny z prawem. W celu skorzystania z powyzszych uprawnien nalezy skontaktowac sie z administratorem danych; 9. W zwiazku z przetwarzaniem Pana/Pani danych osobowych decyzje dotyczace Pana/Pani nie beda podejmowane w spos\xf3b zautomatyzowany 10. Podanie danych osobowych w zwiazku ze swiadczeniem a Pana/Pani rzecz ustug medycznych jest dobrowolne, ale konieczne da uzyskania ustug."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Przekazane przez Pa\u0144stwa dane osobowe b\u0119d\u0105 przetwarzane przez:"}),(0,o.jsxs)("address",{children:["Gabinet Stomatologiczny Magdalena Bujnicka ",(0,o.jsx)("br",{}),"ul.Andersena 6",(0,o.jsx)("br",{}),"01-911 Warszawa",(0,o.jsx)("br",{}),"NIP 118 016 37 66"]}),(0,o.jsx)("p",{children:"w celach zwi\u0105zanych z udzielaniem us\u0142ug medycznych."}),(0,o.jsx)("p",{children:'Przys\u0142uguje Pa\u0144stwu prawo \u017c\u0105dania od administratora danych dost\u0119pu do swoich danych, ich sprostowania, usuni\u0119cia lub ograniczenia przetwarzania, a tak\u017ce prawo wniesienia skargi do organu nadzorczego. Odbiorcami danych mog\u0105 by\u0107 podmioty zajmuj\u0105ce si\u0119 obs\u0142ug\u0105 informatyczn\u0105 lub marketingow\u0105 administratora danych. Wi\u0119cej informacji w dokumencie "Ochrona danych osobowych" dost\u0119pnym na miejscu.'})]}),(0,o.jsxs)("section",{children:[(0,o.jsx)("h2",{children:"W jakim celu nam Pa\u0144stwa dane osobowe?"}),(0,o.jsx)("h3",{children:"Formularz kontaktowy"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsxs)("li",{children:[(0,o.jsx)("b",{children:"Imi\u0119 i nazwisko"}),' -potrzebne do skojarzenia nadawcy, oraz prawid\u0142owo u\u017cy\u0107 zwrotu "Pan/Pani"']}),(0,o.jsxs)("li",{children:[(0,o.jsx)("b",{children:"Email"})," - potrzebny do wys\u0142ania wiadomo\u015bci zwrotnej"]})]}),(0,o.jsx)("h3",{children:"Zapis na wizyt\u0119"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsxs)("li",{children:[(0,o.jsx)("b",{children:"Imi\u0119 i nazwisko"})," - aby\u015bmy mogli skojarzy\u0107 osob\u0119, kt\xf3ra si\u0119 umawia w celu przegl\u0105du karty pacjenta przed wizyt\u0105"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:[(0,o.jsx)("b",{children:"Numer telefonu"})," - potrzebny do kontaktu z pacjentem w celu weryfikacji, prze\u0142o\u017cenia, lub odwo\u0142ania wizyty"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:[(0,o.jsx)("b",{children:"Opis (opcjonalny)"})," - mo\u017ce by\u0107 przydatny do lepszego przygotowania si\u0119 lekarza do wizyty"]})]})]}),(0,o.jsxs)("section",{children:[(0,o.jsx)("h2",{children:"Jak d\u0142ugo przetrzymujemy dane osobowe?"}),(0,o.jsx)("h3",{children:"Formularz kontaktowy"}),(0,o.jsx)("p",{children:"W przypadku formularza kontaktowego, dane nie zostaj\u0105 zapisane w naszej bazie danych."}),(0,o.jsx)("h3",{children:"Zapis na wizyt\u0119"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Dane pacjenta zapisanego na wizyt\u0119 pozostaj\u0105 w naszej bazie danych do ko\u0144ca dnia, w kt\xf3rym ma odby\u0107 si\u0119 wizyta. Pod koniec tego dnia, dane zostaj\u0105 usuni\u0119te z bazy danych."})]})]})]})}}}]);
//# sourceMappingURL=339.c2e77cf1.chunk.js.map