"use strict";(self.webpackChunkbujnicka_dent=self.webpackChunkbujnicka_dent||[]).push([[392],{1431:function(e,i,n){n(2791);var o=n(184);i.Z=function(e){return(0,o.jsx)("div",{className:"modal".concat(e.hook.isMounted?" opened":" closing"),id:e.hook.modalClosingId,onAnimationEnd:e.hook.onAnimationEnd,onClick:e.hook.closeModal,children:(0,o.jsxs)("div",{className:"modal-body",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:e.title}),(0,o.jsx)("div",{className:"modal-body-content",children:e.children}),(0,o.jsx)("div",{className:"modal-body-close",id:e.hook.modalClosingId,onClick:e.hook.closeModal,children:(0,o.jsx)("i",{className:"fas fa-times",id:e.hook.modalClosingId,onClick:e.hook.closeModal})})]})})}},8570:function(e,i,n){var o=n(8152),a=n(2791),s=n(184);i.Z=function(e){var i=(0,a.useState)(0),n=(0,o.Z)(i,2),c=n[0],r=n[1],l=function(){return r(window.pageYOffset)};return(0,a.useEffect)((function(){return window.addEventListener("scroll",l),function(){return window.removeEventListener("scroll",l)}}),[]),(0,s.jsxs)("div",{className:"banner",id:e.id,style:{transform:"translateY(-".concat(.5*c,"px)")},children:[(0,s.jsx)("div",{className:"banner-title",children:(0,s.jsxs)("h1",{children:[(0,s.jsx)("i",{children:e.text}),e.text2]})}),e.children]})}},4341:function(e,i,n){var o=n(8152),a=n(2791);i.Z=function(){var e="modal-closing",i=(0,a.useState)(!1),n=(0,o.Z)(i,2),s=n[0],c=n[1],r=(0,a.useState)(null),l=(0,o.Z)(r,2),t=l[0],d=l[1];return{openedModal:t,isMounted:s,openModal:function(e){d(e),c(!0)},closeModal:function(i){i.target.id===e&&c(!1)},modalClosingId:e,onAnimationEnd:function(){s||d(null)}}}},2109:function(e,i,n){n(2791);var o=n(1431),a=n(184);i.Z=function(e){return(0,a.jsx)(a.Fragment,{children:"Z\u0105b filarowy"===e.hook.openedModal&&(0,a.jsxs)(o.Z,{title:"Z\u0105b filarowy",hook:e.hook,children:[(0,a.jsxs)("p",{children:["Do stworzenia mostu potrzebne s\u0105 ",(0,a.jsx)("b",{children:"2 miejsca podparcia"})," wi\u0119c z\u0119by s\u0105siaduj\u0105ce z luk\u0105 staj\u0105 si\u0119"," ",(0,a.jsx)("b",{children:"filarami mostu - z\u0119bami filarowymi"}),"."]}),(0,a.jsxs)("p",{children:["Most jest uzupe\u0142nieniem protetycznym wykonywanym w przypadku tzw. braku mi\u0119dzyz\u0119bowego, czyli gdy luka po obu stronach s\u0105siaduje z innymi z\u0119bami. S\u0105 one kluczowe w wykonaniu mostu, staj\u0105c si\u0119 miejscem jego podparcia, b\u0119d\u0105c tzw."," ",(0,a.jsx)("b",{children:"z\u0119bami filarowymi"}),"."]})]})})}},7836:function(e,i,n){n(2791);var o=n(184);i.Z=function(e){var i=e.children;return(0,o.jsxs)("div",{className:"important-info",children:[(0,o.jsxs)("div",{className:"important-info-title",children:[(0,o.jsx)("i",{className:"fas fa-info-circle"}),(0,o.jsx)("h5",{children:"Wa\u017cne"})]}),(0,o.jsx)("p",{children:i})]})}},5392:function(e,i,n){n.r(i),n.d(i,{default:function(){return j}});var o=n(2791),a=n(3504),s=n(8152),c=n(184),r=function(e){var i=(0,o.useState)(!1),n=(0,s.Z)(i,2),a=n[0],r=n[1],l=(0,o.useRef)();return(0,c.jsxs)("section",{className:"collapsible",children:[(0,c.jsxs)("div",{className:"collapsible-header",onClick:function(){return r(!a)},children:[(0,c.jsx)("i",{className:"fas fa-chevron-down".concat(!0===a?" opened":"")}),(0,c.jsx)("h3",{children:e.question})]}),(0,c.jsx)("div",{className:"collapsible-body",ref:l,style:a?{height:l.current.scrollHeight+"px"}:{height:"0px"},children:(0,c.jsx)("div",{className:"collapsible-body-content",children:e.children})})]})},l=n(8570),t=n(7836),d=n(2109),z=n(4341),j=function(){var e=(0,z.Z)();return(0,c.jsxs)("main",{className:"page-wrapper",role:"main",children:[(0,c.jsx)(l.Z,{id:"faq",text:"Cz\u0119sto Zadawane Pytania"}),(0,c.jsxs)("article",{className:"page-content",children:[(0,c.jsxs)(r,{question:"Kiedy mo\u017cna zacz\u0105\u0107 je\u015b\u0107 po wizycie w gabinecie stomatologicznym?",children:[(0,c.jsx)("p",{children:"Zasada jest nast\u0119puj\u0105ca:"}),(0,c.jsx)("p",{children:"Je\u015bli leczenie z\u0119ba jest w toku, a wizyta zako\u0144czona jest:"}),(0,c.jsxs)("ul",{children:[(0,c.jsxs)("li",{children:[(0,c.jsx)("b",{children:"wype\u0142nieniem tymczasowym"}),", np. przy leczeniu kana\u0142owym lub biologicznym miazgi z\u0119ba"]}),(0,c.jsxs)("li",{children:["za\u0142o\u017ceniem ",(0,c.jsx)("b",{children:"koron tymczasowych"})," przy leczeniu protetycznym"]})]}),(0,c.jsx)("p",{children:"to nie mo\u017cna je\u015b\u0107 oko\u0142o 1-2 godzin."}),(0,c.jsxs)("p",{children:["W wi\u0119kszo\u015bci pozosta\u0142ych przypadk\xf3w je\u015b\u0107 mo\u017cna od razu po wyj\u015bciu z gabinetu. ",(0,c.jsx)("b",{children:"Wyj\u0105tkiem"})," s\u0105 sytuacje aplikacji lekarstwa np. bezpo\u015brednio do z\u0119bodo\u0142u lub kieszonki dzi\u0105s\u0142owej."]}),(0,c.jsxs)(t.Z,{children:["Nale\u017cy uwa\u017ca\u0107 w sytuacji, kiedy zosta\u0142o podane"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"znieczulenie"}),", szczeg\xf3lnie w \u017cuchwie, poniewa\u017c brak czucia mo\u017ce by\u0107 powodem"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"powa\u017cnego pogryzienia j\u0119zyka lub policzk\xf3w"}),"."]})]}),(0,c.jsxs)(r,{question:"Czy pozbywa\u0107 si\u0119 z\u0119b\xf3w m\u0105dro\u015bci?",children:[(0,c.jsxs)("p",{children:["Z\u0119by m\u0105dro\u015bci, czyli z\u0119by \xf3sme, s\u0105 \u017cr\xf3d\u0142em"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"wielu problem\xf3w"}),", kt\xf3rych powodem jest"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"ich umiejscowienie anatomiczne"})," oraz"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"trudno\u015bci w dost\u0119pie przy szczotkowaniu"}),"."]}),(0,c.jsx)("p",{children:"Je\u015bli powtarzaj\u0105 si\u0119 problemy typu:"}),(0,c.jsxs)("ul",{children:[(0,c.jsx)("li",{children:"zapalenie g\u0142ebokich kieszeni"}),(0,c.jsx)("li",{children:"stany ropne powierzchowne i g\u0142\u0119bokie"})]}),(0,c.jsx)("p",{children:"trzeba rozwa\u017cy\u0107 zabieg ekstrakcji."}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Cz\u0119sto te\u017c"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"leczenie kana\u0142owe \xf3semek jest technicznie niewykonalne"}),". Podejmuje si\u0119 wtedy r\xf3wnie\u017c decyzj\u0119 o ich usuni\u0119ciu. Niekiedy zachodzi konieczno\u015b\u0107 ich usuni\u0119cia przy"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"leczeniu ortodontycznym"})," lub przy"," ",(0,c.jsx)(a.rU,{className:"text-link",to:"/oferta/leczenie-staw\xf3w-skroniowo-zuchwowych",children:"schorzeniach stawu skroniowo-\u017cuchwowego"}),"."]}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Natomiast je\u015bli nie sprawiaj\u0105 \u017cadnych k\u0142opot\xf3w, s\u0105 prawid\u0142owo umiejscowione i ustawione, to"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"spokojnie mo\u017cemy je pozostawi\u0107"}),". Mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"bardzo przydatne"})," w sytuacji konieczno\u015bci wykonania mostu protetycznego, s\u0142u\u017c\u0105c jako"," ",(0,c.jsx)("span",{className:"text-link",onClick:function(){return e.openModal("Z\u0105b filarowy")},children:"z\u0119by filarowe"})," ","do jego podparcia."]}),(0,c.jsx)("p",{children:(0,c.jsx)(a.rU,{className:"text-link",to:"/oferta/chirurgia-stomatoligiczna",children:"Wi\u0119cej o usuwaniu \xf3semek"})})]}),(0,c.jsxs)(r,{question:"Lakowanie czy lakierowanie?",children:[(0,c.jsxs)("p",{children:["Obydwa zabiegi nale\u017c\u0105 do ",(0,c.jsx)("b",{children:"profilaktyki pr\xf3chnicy"}),"."]}),(0,c.jsx)("h4",{children:"Lakowanie"}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Wykonuje si\u0119 ",(0,c.jsx)("b",{children:"g\u0142\xf3wnie u dzieci"}),", u kt\xf3rych wyr\u017cn\u0119\u0142y si\u0119 ju\u017c z\u0119by sta\u0142e. Ze wzgl\u0119du na bardzo rozwini\u0119t\u0105 anatomicznie powierzchni\u0119 \u017cuj\u0105c\u0105 tych z\u0119b\xf3w, wskazane jest ",(0,c.jsx)("b",{children:"zabezpieczenie ich przed p\u0142ytk\u0105 naz\u0119bn\u0105"}),"."]}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Dzieci nie maj\u0105 jeszcze rozwini\u0119tej \u015bwiadomo\u015bci o konieczno\u015bci ",(0,c.jsx)("b",{children:"regularnej higieny jamy ustnej"}),", a rodzice ",(0,c.jsx)("b",{children:"nie zawsze mog\u0105 dopilnowa\u0107"})," przestrzegania jej zasad. Zabieg taki skutecznie zapobiegnie rozwojowi"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"pierwszych ubytk\xf3w pr\xf3chniczych"})," u dziecka i konieczno\u015bci wizyty z powodu b\xf3lu z\u0119ba."]}),(0,c.jsx)("h4",{children:"Lakierowanie"}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Dotyczy pacjent\xf3w ",(0,c.jsx)("b",{children:"doros\u0142ych"})," i jest niewskazane u ma\u0142ych dzieci z powodu szkodliwo\u015bci zwi\u0105zk\xf3w fluoru."]}),(0,c.jsx)("p",{children:(0,c.jsx)(a.rU,{className:"text-link",to:"/oferta/profilaktyka",children:"Wi\u0119cej o profilaktyce"})})]}),(0,c.jsxs)(r,{question:"Co zrobi\u0107 kiedy wchodzi jedzenie pomi\u0119dzy z\u0119by?",children:[(0,c.jsxs)("p",{children:["Pozostaj\u0105ce jedzenie pomi\u0119dzy z\u0119bami to"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"bardzo cz\u0119sty problem"})," pacjent\xf3w. Wynika on"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"z braku prawid\u0142owych powierzchni stycznych"})," ","pomi\u0119dzy z\u0119bami zar\xf3wno z ",(0,c.jsx)("b",{children:"powod\xf3w anatomicznych"}),", jak i nieprawid\u0142owego post\u0119powania lekarza. Mo\u017ce te\u017c wyst\u0105pi\u0107 jako"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"efekt uboczny nieuzupe\u0142nienia brakuj\u0105cego z\u0119ba"}),", co powoduje przesuwanie si\u0119 z\u0119b\xf3w s\u0105siednich."]}),(0,c.jsxs)("p",{children:[(0,c.jsx)("b",{children:"Rozwi\u0105zaniem problemu"})," jest"," ",(0,c.jsx)(a.rU,{className:"text-link",to:"/oferta/stomatologia-estetyczna",children:"wymiana wype\u0142nie\u0144"})," ","na powierzchniach stycznych z\u0119b\xf3w, pomi\u0119dzy kt\xf3rymi pozostaje jedzenie lub"," ",(0,c.jsx)(a.rU,{className:"text-link",to:"/oferta/stomatologia-estetyczna",children:"wykonanie lic\xf3wek"})," ","zmieniaj\u0105cych kszta\u0142t z\u0119b\xf3w, je\u015bli problem dotyczy z\u0119b\xf3w przednich."]}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Dora\u017anie trzeba wspomaga\u0107 si\u0119"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"nitk\u0105 mi\u0119dzyz\u0119bow\u0105 lub wyka\u0142aczk\u0105"}),"."]})]}),(0,c.jsxs)(r,{question:"Kiedy robi si\u0119 odbudow\u0119 z\u0119ba, a kiedy koron\u0119 protetyczn\u0105?",children:[(0,c.jsxs)("p",{children:[(0,c.jsx)("b",{children:"Decyzj\u0119 o wyborze"})," rodzaju odtworzenia brakuj\u0105cych tkanek z\u0119ba ",(0,c.jsx)("b",{children:"podejmuje lekarz"}),". Ocenia on, czy ilo\u015b\u0107 zdrowych tkanek jest wystarczaj\u0105ca do wykonania odbudowy kompozytowej."]}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Przewa\u017cnie zniszczenie do \xbd cz\u0119\u015bci widocznej z\u0119ba jest ",(0,c.jsx)("b",{children:"ilo\u015bci\u0105 graniczn\u0105 do jego odbudowy"}),". Przy"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"zniszczeniach o wi\u0119kszym zasi\u0119gu"}),", ze wzgl\u0119d\xf3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych, wykonuje si\u0119"," ",(0,c.jsx)(a.rU,{className:"text-link",to:"/oferta/inlay-onlay-overlay-endokorony",children:"overlay, endokoron\u0119"})," ","lub"," ",(0,c.jsx)(a.rU,{className:"text-link",to:"/oferta/protetyka",children:"koron\u0119 protetyczn\u0105"}),"."]})]}),(0,c.jsxs)(r,{question:"Czy mo\u017cna spa\u0107 w protezach?",children:[(0,c.jsx)("p",{children:"Mo\u017cna."}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Jednak ",(0,c.jsx)("b",{children:"zaleca si\u0119 wyjmowanie protez na noc"}),", szczeg\xf3lnie tych o du\u017cym zasi\u0119gu, umo\u017cliwiaj\u0105c"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"lepsze ukrwienie b\u0142ony \u015bluzowej"}),", gdy nie jest ona uci\u015bni\u0119ta przez protez\u0119."]}),(0,c.jsx)("p",{children:(0,c.jsx)(a.rU,{className:"text-link",to:"/oferta/protetyka",children:"Wi\u0119cej o protezach"})})]}),(0,c.jsxs)(r,{question:"Czy typowy jest b\xf3l wyst\u0119puj\u0105cy po wype\u0142nieniu kana\u0142\xf3w?",children:[(0,c.jsxs)("p",{children:["Tak, po wype\u0142nieniu kana\u0142\xf3w"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"mo\u017ce wyst\u0105pi\u0107 uczucie dyskomfortu"})," lub nawet"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"b\xf3l wype\u0142nionego z\u0119ba"}),"."]}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Wynika to z faktu, \u017ce podczas przygotowywania z\u0119ba do wype\u0142nienia ",(0,c.jsx)("b",{children:"kana\u0142y p\u0142ucze si\u0119"})," du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"dra\u017cni\u0105cych substancji odka\u017caj\u0105cych"}),", kt\xf3re mog\u0105 przedosta\u0107 si\u0119 poza z\u0105b do ko\u015bci."]}),(0,c.jsxs)("p",{children:["Ko\u015b\u0107 jest unerwiona i mo\u017ce zareagowa\u0107"," ",(0,c.jsx)("b",{children:"daj\u0105c uczucie podra\u017cnienia"})," wype\u0142nionego z\u0119ba."]}),(0,c.jsx)("p",{children:(0,c.jsx)(a.rU,{className:"text-link",to:"/oferta/endodoncja",children:"Wi\u0119cej o leczeniu kana\u0142owym"})})]}),(0,c.jsx)(d.Z,{hook:e})]})]})}}}]);
//# sourceMappingURL=392.fbf87dba.chunk.js.map