"use strict";(self.webpackChunkbujnicka_dent=self.webpackChunkbujnicka_dent||[]).push([[726],{3932:function(e,i,a){var n=a(8683),s=a(8152),r=a(2791),c=a(184);i.Z=function(e){var i=(0,r.useState)(!1),a=(0,s.Z)(i,2),o=a[0],t=a[1];return(0,r.useEffect)((function(){var i=!0;t(!1);var a=new Image;return a.src=e.src,a.onload=function(){i&&t(!0)},function(){return i=!1}}),[e.src]),(0,c.jsx)(c.Fragment,{children:o?(0,c.jsx)("img",(0,n.Z)((0,n.Z)({},e),{},{alt:e.alt||""})):(0,c.jsxs)("div",{className:"loading",children:[(0,c.jsx)("i",{className:"fa fa-spinner fa-spin"}),(0,c.jsx)("span",{children:"\u0141adowanie zdj\u0119cia"})]})})}},8570:function(e,i,a){var n=a(8152),s=a(2791),r=a(184);i.Z=function(e){var i=(0,s.useState)(0),a=(0,n.Z)(i,2),c=a[0],o=a[1],t=function(){return o(window.pageYOffset)};return(0,s.useEffect)((function(){return window.addEventListener("scroll",t),function(){return window.removeEventListener("scroll",t)}}),[]),(0,r.jsxs)("div",{className:"banner",id:e.id,style:{transform:"translateY(-".concat(.5*c,"px)")},children:[(0,r.jsx)("div",{className:"banner-title",children:(0,r.jsxs)("h1",{children:[(0,r.jsx)("i",{children:e.text}),e.text2]})}),e.children]})}},7836:function(e,i,a){a(2791);var n=a(184);i.Z=function(e){var i=e.children;return(0,n.jsxs)("div",{className:"important-info",children:[(0,n.jsxs)("div",{className:"important-info-title",children:[(0,n.jsx)("i",{className:"fas fa-info-circle"}),(0,n.jsx)("h5",{children:"Wa\u017cne"})]}),(0,n.jsx)("p",{children:i})]})}},7704:function(e,i,a){a.r(i),a.d(i,{default:function(){return t}});var n=a(7836),s={Plaque:a.p+"static/media/plaque.db62d9190fcc07a004d1.jpeg",Scale:a.p+"static/media/scale.79e5df9f27947ec87fd8.jpeg",Scaling:a.p+"static/media/scaling.ecbb94079e32d0fbd411.jpeg",Sealing:a.p+"static/media/sealing.27d8540dd33a6331636e.jpeg"},r=a(8570),c=a(3932),o=a(184);var t=function(){return(0,o.jsxs)("main",{className:"page-wrapper",role:"main",children:[(0,o.jsx)(r.Z,{id:"prevention",text:"Profilaktyka"}),(0,o.jsxs)("article",{className:"page-content",children:[(0,o.jsxs)("section",{"aria-labelledby":"what-is-prevention",children:[(0,o.jsx)("h2",{id:"what-is-prevention",children:"Czym jest profilaktyka"}),(0,o.jsxs)("p",{children:[(0,o.jsx)("dfn",{children:"Profilaktyka"})," to podstawowy dzia\u0142 stomatologii zajmuj\u0105cy si\u0119 ",(0,o.jsx)("b",{children:"zapobieganiem chor\xf3b jamy ustnej"})," oraz u\u015bwiadamianiem, jak wa\u017cna w \u017cyciu codziennym jest ",(0,o.jsx)("b",{children:"prawid\u0142owa higiena"}),"."]}),(0,o.jsxs)("p",{children:["Zabiegi profesjonalnej higieny jamy ustnej sta\u0142y si\u0119 ",(0,o.jsx)("b",{children:"najcz\u0119\u015bciej wykonywanymi procedurami stomatologicznymi"}),"."]}),(0,o.jsx)("h3",{children:"W zakres profilaktyki wchodz\u0105:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsxs)("li",{children:["indywidualny ",(0,o.jsx)("b",{children:"instrukta\u017c higieny"})," jamy ustnej"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["profesjonalny zabieg czyszczenia, obejmuj\u0105cy ",(0,o.jsx)("b",{children:"scaling"}),", czyli usuwanie kamienia oraz czyszczenie z osadu"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:[(0,o.jsx)("b",{children:"fluoryzacja"}),", potocznie zwana lakierowaniem"]}),(0,o.jsx)("li",{children:(0,o.jsx)("b",{children:"lakowanie"})}),(0,o.jsx)("li",{children:"wskaz\xf3wki \u017cywieniowe"}),(0,o.jsx)("li",{children:"wizyty kontrolne"})]}),(0,o.jsx)("h3",{children:"Celem profilaktyki jest"}),(0,o.jsx)("p",{children:"takie poprowadzenie pacjenta, aby r\xf3wnie\u017c w domu samodzielnie stosowa\u0142 przekazane mu zalecenia instrukta\u017cu higieny jamy ustnej oraz u\u017cywa\u0142 indywidualnie dobranych dodatkowych \u015brodk\xf3w do higieny, takich jak:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsx)("li",{children:"nici dentystyczne"}),(0,o.jsx)("li",{children:"szczoteczki mi\u0119dzyz\u0119bowe"}),(0,o.jsx)("li",{children:"szczoteczki jednop\u0119czkowe"})]})]}),(0,o.jsxs)("section",{"aria-labelledby":"why-prevention-is-important",children:[(0,o.jsx)("h2",{id:"why-prevention-is-important",children:"Dlaczego profilaktyka jest tak wa\u017cna"}),(0,o.jsxs)("div",{className:"text-img upright",children:[(0,o.jsxs)("div",{className:"photos",children:[(0,o.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,o.jsx)(c.Z,{src:s.Scale,alt:""}),(0,o.jsx)("span",{children:"Kamie\u0144 naz\u0119bny"})]}),(0,o.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,o.jsx)(c.Z,{src:s.Plaque,alt:""}),(0,o.jsx)("span",{children:"Osad naz\u0119bny"})]})]}),(0,o.jsxs)("div",{children:[(0,o.jsxs)("p",{children:["Po ka\u017cdym posi\u0142ku z resztek jedzenia i bakterii tworzy si\u0119 na powierzchni z\u0119b\xf3w ",(0,o.jsx)("dfn",{children:"p\u0142ytka naz\u0119bna"}),", kt\xf3ra wyst\u0119puje w postaci mi\u0119kkiego, \u015bci\u015ble przylegaj\u0105cego, bia\u0142o - \u017c\xf3\u0142tego nalotu."]}),(0,o.jsxs)("p",{children:["U pacjent\xf3w, kt\xf3rzy maj\u0105 w sk\u0142adzie swojej \u015bliny du\u017c\u0105 zawarto\u015b\u0107 soli mineralnych, po kilku dniach p\u0142ytka naz\u0119bna ulega mineralizacji i tworzy si\u0119 ",(0,o.jsx)("b",{children:"kamie\u0144 naz\u0119bny"}),". Czynnikiem zapobiegaj\u0105cym wytworzeniu si\u0119 kamienia naz\u0119bnego jest ",(0,o.jsx)("b",{children:"prawid\u0142owo i systematycznie"})," przeprowadzana ",(0,o.jsx)("b",{children:"higiena jamy ustnej"})," za pomoc\u0105 odpowiednich \u015brodk\xf3w do higieny."]}),(0,o.jsxs)("p",{children:[(0,o.jsx)("dfn",{children:"Kamie\u0144 naz\u0119bny"})," powstaje wi\u0119c na skutek nieprawid\u0142owego czyszczenia z\u0119b\xf3w i nie da si\u0119 go usun\u0105\u0107 przy u\u017cyciu przyrz\u0105d\xf3w do podstawowej higieny jamy ustnej. Mo\u017cna si\u0119 go pozby\u0107 ju\u017c tylko w gabinecie stomatologicznym za pomoc\u0105 ",(0,o.jsx)("b",{children:"scalera"}),", dzia\u0142aj\u0105cego na zasadzie ultrad\u017cwi\u0119k\xf3w."]}),(0,o.jsxs)("p",{children:[(0,o.jsx)("a",{href:"#services",className:"text-link",children:(0,o.jsx)("b",{children:"Scaling"})})," ","powinien by\u0107 wykonywany ",(0,o.jsx)("b",{children:"jak najwcze\u015bniej po pojawieniu si\u0119 kamienia"}),", a cz\u0119sto\u015b\u0107 jego wykonywania zale\u017cy od osobniczych predyspozycji pacjenta."]}),(0,o.jsxs)("p",{children:["Cz\u0119sto kamie\u0144 mylony jest z ",(0,o.jsx)("b",{children:"osadem naz\u0119bnym"}),", kt\xf3ry jest przebarwieniem z\u0119b\xf3w powstaj\u0105cym na skutek spo\u017cywania, zawieraj\u0105cych ",(0,o.jsx)("b",{children:"silne substancje barwi\u0105ce"}),", napoj\xf3w i jedzenia, np. kawy, herbaty, potraw z curry itp. oraz ",(0,o.jsx)("b",{children:"palenia papieros\xf3w"}),". Usuwa si\u0119 go razem z kamieniem podczas scalingu."]})]})]}),(0,o.jsx)(n.Z,{children:"Codzienne stosowanie pasty z fluorem, koniecznych dodatkowych \u015brodk\xf3w do higieny oraz regularne usuwanie kamienia i osadu, warunkuje ochron\u0119 przed rozwojem pr\xf3chnicy i chor\xf3b przyz\u0119bia."})]}),(0,o.jsxs)("section",{"aria-labelledby":"preventive-treatments",id:"services",children:[(0,o.jsx)("h2",{id:"preventive-treatments",children:"Zabiegi profilaktyczne"}),(0,o.jsxs)("div",{className:"text-img upright",children:[(0,o.jsx)("div",{className:"photos",children:(0,o.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,o.jsx)(c.Z,{src:s.Scaling,alt:"Pr\xf3chnica"}),(0,o.jsx)("span",{children:"Scaling"})]})}),(0,o.jsxs)("div",{children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Scaling"}),(0,o.jsxs)("p",{children:["Profesjonalny zabieg ",(0,o.jsx)("b",{children:"czyszczenia p\u0142ytki naz\u0119bnej, kamienia i osadu za pomoc\u0105 ultradzwi\u0119k\xf3w"}),". Nale\u017cy do podstawowych zabieg\xf3w higienizacyjnych jamy ustnej i jest podstaw\u0105 w leczeniu oraz"," ",(0,o.jsx)("b",{children:"zapobieganiu chor\xf3b przyz\u0119bia"}),"."]}),(0,o.jsxs)("p",{children:[(0,o.jsx)("b",{children:"Jest bezbolesny"}),", trwa od 15 do 50 minut w zale\u017cno\u015bci od ilo\u015bci z\u0142og\xf3w i ko\u0144czy si\u0119 polerowaniem z\u0119b\xf3w specjaln\u0105 past\u0105. Zabieg powinien by\u0107 wykonywany od 2 do 4 razy w roku, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych potrzeb pacjenta. Po zabiegu ",(0,o.jsx)("b",{children:"mo\u017ce"})," pojawi\u0107 si\u0119 ",(0,o.jsx)("b",{children:"nadwra\u017cliwo\u015b\u0107 z\u0119b\xf3w"})," trwaj\u0105ca do 3-4 dni. W celu jej zmniejszenia, zaleca si\u0119 zabezpieczenie z\u0119b\xf3w fluorem, potocznie nazywane lakierowaniem."]})]})]}),(0,o.jsx)("h3",{children:"Fluoryzacja (lakierowanie)"}),(0,o.jsxs)("p",{children:["Jest to zabieg ",(0,o.jsx)("b",{children:"zapobiegaj\u0105cy powstawaniu pr\xf3chnicy"}),". Fluor, opr\xf3cz powodowania ",(0,o.jsx)("b",{children:"wzrostu odporno\u015bci z\u0119b\xf3w"})," ","na dzia\u0142anie pr\xf3chnicotw\xf3rcze bakterii, powoduje ",(0,o.jsx)("b",{children:"zmniejszenie nadwra\u017cliwo\u015bci z\u0119b\xf3w"})," poprzez remineralizacj\u0119 szkliwa."]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Zabieg ten polegaja na aplikacji preparat\xf3w fluoru bezpo\u015brednio na powierzchni\u0119 z\u0119ba lub zastosowanie przeznaczonych do tego \u0142y\u017cek i \u017celu. Stosowany w gabinecie fluor jest w wielokrotnie wy\u017cszym st\u0119\u017ceniu ni\u017c preparaty og\xf3lnodost\u0119pne."}),(0,o.jsx)("div",{className:"text-img downright",children:(0,o.jsxs)("div",{children:[(0,o.jsx)("div",{className:"photos",children:(0,o.jsxs)("div",{className:"page-photo",children:[(0,o.jsx)(c.Z,{src:s.Sealing,alt:"Pr\xf3chnica"}),(0,o.jsx)("span",{children:"Lakowanie"})]})}),(0,o.jsxs)("div",{children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Lakowanie"}),(0,o.jsxs)("p",{children:["Jest zabiegiem wykonywanym ",(0,o.jsx)("b",{children:"u dzieci"})," w pe\u0142ni wykszta\u0142conych z\u0119bach sta\u0142ych, w kt\xf3rych anatomiczny kszta\u0142t bruzd i zag\u0142\u0119bie\u0144 uniemo\u017cliwia ich skuteczne oczyszczanie. P\u0142ytka bakteryjna zalegaj\u0105ca w takich miejscach powoduje du\u017ce ryzyko powstania pr\xf3chnicy z\u0119ba."]}),(0,o.jsxs)("p",{children:["Lakowanie polega na ",(0,o.jsx)("b",{children:"blokadzie zag\u0142\u0119bie\u0144 anatomicznych"})," specjalnym lakiem, kt\xf3ry uszczelnia je mechanicznie oraz uwalnia fluor. Uszczelnione bruzdy ",(0,o.jsx)("b",{children:"przestaj\u0105 by\u0107 potencjalnym miejscem rozwoju pr\xf3chnicy"}),". Warunkiem nieinwazyjnego przeprowadzenia zabiegu jest ",(0,o.jsx)("b",{children:"ca\u0142kowity brak plam pr\xf3chniczych i ubytk\xf3w w danym z\u0119bie"}),". W przypadku wyst\u0105pienia pr\xf3chnicy konieczne jest jej usuni\u0119cie, przed przyst\u0105pieniem do lakowania."]})]})]})}),(0,o.jsxs)(n.Z,{children:["Lakowanie jest istotnym zabiegiem w profilaktyce pr\xf3chnicy, poniewa\u017c ",(0,o.jsx)("b",{children:"zabezpiecza z\u0119by"})," przed powstawaniem ubytk\xf3w i gwarantuje ich ",(0,o.jsx)("b",{children:"d\u0142ugie przetrwanie"})," w jamie ustnej."]})]})]})]})}},8683:function(e,i,a){function n(e,i,a){return i in e?Object.defineProperty(e,i,{value:a,enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0}):e[i]=a,e}function s(e,i){var a=Object.keys(e);if(Object.getOwnPropertySymbols){var n=Object.getOwnPropertySymbols(e);i&&(n=n.filter((function(i){return Object.getOwnPropertyDescriptor(e,i).enumerable}))),a.push.apply(a,n)}return a}function r(e){for(var i=1;i<arguments.length;i++){var a=null!=arguments[i]?arguments[i]:{};i%2?s(Object(a),!0).forEach((function(i){n(e,i,a[i])})):Object.getOwnPropertyDescriptors?Object.defineProperties(e,Object.getOwnPropertyDescriptors(a)):s(Object(a)).forEach((function(i){Object.defineProperty(e,i,Object.getOwnPropertyDescriptor(a,i))}))}return e}a.d(i,{Z:function(){return r}})}}]);
//# sourceMappingURL=726.52390497.chunk.js.map